**乔尔乔内**（,
），是[意大利文艺复兴艺术大师](../Page/意大利文艺复兴.md "wikilink")。[威尼斯画派画家](../Page/威尼斯画派.md "wikilink")。

## 生平

乔尔乔内出生于[威尼斯附近的小镇](../Page/威尼斯.md "wikilink")[卡斯泰爾夫蘭科韋內托](../Page/卡斯泰爾夫蘭科韋內托.md "wikilink")。
后前往威尼斯，曾随[喬瓦尼·貝利尼学绘画](../Page/喬瓦尼·貝利尼.md "wikilink")，与著名画家[提香同学](../Page/提香.md "wikilink")。曾被聘用为名流画肖像，为大型建筑物，宫殿和教堂装饰壁画。1510年死于[鼠疫](../Page/鼠疫.md "wikilink")。

## 作品

乔尔乔内的作品富有艺术感性和想象力，诗意的忧郁。是威尼斯绘画的代表。他最早使用[明暗造型法及](../Page/明暗造型法.md "wikilink")[晕涂法](../Page/晕涂法.md "wikilink")\[1\]。他的一些遗作由其同画室的画家如[提香完成](../Page/提香.md "wikilink")。

作品构图新颖，造型柔和，色彩具有丰富的明暗层次，人物与风景背景结合得体，他的艺术对提香及后代画家影响很大。

乔尔乔内的著名作品包括《[暴风雨](../Page/暴风雨_\(绘画\).md "wikilink")》，现收藏在威尼斯的[學院美術館和](../Page/學院美術館_\(威尼斯\).md "wikilink")
《[沉睡的维纳斯](../Page/沉睡的维纳斯.md "wikilink")》，现藏于[德国](../Page/德国.md "wikilink")[德累斯顿的历代大师美术馆](../Page/德累斯顿.md "wikilink")。

## 参考文献

[Category:意大利文藝復興畫家](../Category/意大利文藝復興畫家.md "wikilink")
[Category:威尼斯画家](../Category/威尼斯画家.md "wikilink")

1.  Teresa Pignati in Jane Martineau (ed), The Genius of Venice,
    1500-1600, 1983, Royal Academy of Arts, London.